你班傻豬雙十咪撚舉青天白日旗

同支持梗「中華民國」，即係國民黨，係冇分別
要舉就舉哩兩枝旗

Push

我唔要見到青天白日旗啊

收到

Up
Taiwan is not china

Pish

其實支共好撚驚中華民國旗

青天白日旗同国民党旗係冇咩分别㗎

支共會唔會驚國民黨？

國民黨而家好多支持共產黨和平統一

你自己諗下

但係中華民國旗一定唔會比喺支那出現

中華民國乃根.
豈可棄國.

台獨旗一樣唔俾啦
噉點解唔舉台獨旗

其實我建議舉晒

ok

Why not both 青天加台獨旗

係唔係都打撚曬格仔架啦
焚化部

啲支持台獨嘅同路人會好尷尬㗎...

兩個旗本身都有衝突

台灣獨立 ! 台灣獨立 ! 台灣獨立 !

驚啦驚啦

記唔記得周子瑜舉民國旗？

平時都有班國民常員會舉青天旗 我地可以舉台灣旗 兄弟爬山各自努力

大佬我叫你轉個激進啲嘅旗舉啊
驚條撚咩
最多都係驚俾台仔笑啫

你搵咗廠印未？印唔印得切？

屌我喺台灣啊

本身已經獨立左
有自己既司法機關,軍隊同外交
係只係臺灣人係"中華民國"依個國名,臺灣=中華民國??依兩點by唔by而分左兩派炸嘛
利申:臺灣人

凍蒜 凍蒜

其實話台獨派唔中意中華民國國號同埋國旗，咁都有人話德國人唔中意我哋用「赤納粹」，咁大家係咪收聲唔講？

多撚餘，最撚緊要係人地一眼就明你咩意思
你舉埋d未必人人睇得明，考慮d細節做乜撚，
有邊支旗清楚得過一睇就知係台灣？
我而家係要落支那面，擺撚到明唔承認你五星旗，識玩既寫撚埋一個中國，我是中國人，我睇下支那點樣報港獨，點樣唔愛國

大陸人講既:

你想多了，民國旗是青天白日滿地紅，國民黨的旗沒有滿地紅。
不舉青天白日滿地紅，難道舉綠色台獨旗還是民進黨的旗嗎？
那就沒有大義名分，名不正則言不順。

慶祝辛亥革命，很好啊！我共也支持辛亥革命。港人深得朕心！朕心什慰！

“辛亥革命超越召喚了新文化運動和五四運動的到來，而且為馬克思主義在中國的傳播打開了通道。陳獨秀和知識界分裂激進的民主主義者，繼承和發展了辛亥革命思想解放運動的成果，把中國近代思想解放運動推向了嶄新的發展階段。20世紀初，伴隨集體覺悟知識分子的產生，各種宣傳革命的書籍報刊紛紛湧現，馬克思主義思想在中國不斷傳播開來，為中國共產黨的新生準備了思想條件。

較重要的是，早期中國共產黨人基本上都受過辛亥革命的洗禮和啟蒙，然後由民主主義者轉變為共產主義者。他們大體分為兩種情況：年長的大多參加過辛亥革命，並且加入了孫中山領導的同盟會，如董必武，林伯渠，吳玉章，朱德等；陳獨秀雖然沒有參加同盟會，但同樣積極地投身辛亥革命，並且一直過獨立的安徽都督府秘書長。他們從辛亥革命的失敗中接受教訓，看到它存在的嚴重弱點，認識到在中國的歷史條件下建立資產階級共和國是不可能的，必須他們在馬克思列寧主義的指導下，從中國的實際國情出發，經過長期的不屈不撓的鬥爭，終於領導中國人民取得了新民主主義革命的輝煌勝利，建立了中華人民共和國。”

我講緊青天白日旗嘅含意
大大個國民黨黨徽喺入面啊屌

唔通你哋做錯嘢我應該睇住你哋做錯？
分化唔是噉用的

因為青天白日旗係國民黨黨旗,青天白日滿地紅旗先係中華民國國旗.讀下書先再出post喇,國民黨唔代表中華民國.

16年1月 而家2019年 國共fd到打band咁 緊係支持小英 舉綠旗

兩樣嘢含意唔同點比啊

其實民國旗≠國民黨
國民黨枝旗淨係得青天白日而冇滿地紅

唉你哋自己舉飽佢算好心提都要俾你哋屌

的確綠黨同獨派既人係唔鐘意青天旗
好心即刻屌樓主分化既人做下research先啦

支持台獨旗
因為我認同台灣是國家

關鍵係在於你冇辦法同時取悅曬世界上所有國家裏面唔同政治光譜嘅人，最緊要打中中共嘅痛處就得，而中華民國就係唯一可以挑戰「中华人民共和国」合法性嘅嘢，咁樣羞辱中共係任何其他嘢都做唔到。

青天白日滿地紅，一定係台灣最大公約數。

舉邊支唔係我地揀，係台灣既自決問題，呢個問題一日未決定就舉哂兩支。

香港人冇權幫台灣人決定用邊支旗。

2016年舉就有用 而家2019年 國民黨奶哂共咁 激唔到中共 直舉台灣獨立果支旗好過

青天白日旗唔等於國民黨啦

人哋台仔圍內都係直接叫青天白日旗
你下下叫枝旗Full name都會攰啦
唔信我就算啦由你哋啦

咁都有人話德國人唔中意我哋用「赤納粹」，咁大家係咪收聲唔講？你根本無辦法同時取悅所有國家裏面所有政治光譜嘅人，打到中共歷史痛處先係實在。

咪係 依家只有青天白日滿地紅represent到臺灣,各有各舉
最重要focus點係擺係香港而唔係仲係度嘈黨旗唔黨旗

得喇你舉啦

記得要加翻個滿地紅
青天白日旗係"真黨旗"

佢哋連韓國魚奶共都唔撚知...就去舉無眼睇

成張相同國民黨有咩關係？唔好用咗大陸嗰套黨=國嘅概念去諗人哋啦，如果仲係黨國嘅蔡英文就冇辦法當選中華民國總統啦

青天白日同青天白日滿地紅識分未

台灣直接叫國旗，比起「青天白日旗」仲要慳三個字

香港人舉青天白日落支那面，同台灣人否定中華民國有乜關係？

我就係諗緊點解個個淨係問做咩唔俾舉青天白日旗，但冇人留意到台灣支旗係青天白日滿地紅旗

主權國家既旗唔舉 叫人舉黨旗？想帶風向都讀下書先啦 懵撚

推

做咩之前都要認真諗吓自己做緊咩
做好Research搵好自己舉嘅旗有咩意思
Even係個國家係咩立場都應該要知

上面有人話冇辦法取悅所有政治光譜嘅人，我agree
但如果喺台灣，政治光譜同我哋Close啲嘅人係真係唔鍾意青天白日滿地紅旗㗎

鍾意聽就聽，唔聽就算
我無意分化，只是舉青天白日旗真係唔係一個好主意
要落支共面舉台獨旗仲癲啦

我不厭奇煩每個post講一次
逢係今日搞聽日進行既活動一次會少人響應(但夜晚既可能會多返人, 好似琴晚咁)因為夜晚大家多連仔收工所以號召到
但帶口罩真係連我老豆老母係深黃都唔知
因為真係好多人未接收到個資訊 而唔係d人唔響應
所以搞活動 真係要預起碼2日
等多人知先進行

講完

國民黨正仆街

青天白日旗同青天白日滿地紅旗識分冇？

台獨撚係唔會承認嗰支旗係國旗

唔識，咩旗嚟？出處係？

台灣從來唔屬於共產黨
台乜撚野獨？
要舉就舉中華民國旗
只有一個中國 就係中華民國

舉青天白日滿地紅旗呀戇鳩仔，讀多啲歷史得唔得呀！？定又風向撚呀！？

小英支持我地 緊係舉綠營

青天白日滿地紅旗咪得

你鍾意啦

咁台獨派係台獨派，正如城邦派都唔想認同《願榮光歸香港》係香港國歌，你冇辦法取悅所有人

同埋當年坐過國民黨監、陳水扁嘅副總統呂秀蓮都講過「中華民國係台灣民眾最大公約數」，既然一個咁老資格嘅台獨都咁講，香港人仲有乜嘢好拗

啱

推推推

有部分台灣人覺得自己係正統中國，抗拒台獨的

我唔認同

有時間可以睇下呢條片，佢講嘢唔會悶

我地應該盡可能團結所有可以團結嘅人，要向大陸輸出革命，同時連結台灣，團結所有華人力量，推翻共產黨，光復中華民國

台灣等咗幾十年都冇老解到

繼續 舉 美帝旗

一句青天白日，下一句青天白日滿地紅，你到底識分未

你哋要我講Full name我咪轉講Full name囉

agger

根本兩支旗無衝突 點解樓主會唔想人舉其中一支旗呢？
不推文 拉

即係舉係啱

唔係簡稱，真係兩支旗黎

你都憨鳩

10月10號係中華民國國慶，你拎民進黨旗/台灣旗出嚟把柒咩

台灣人見你雙十「預祝」台灣脫離中華民國，或民進黨黨慶都黑人問號啦

你舉台灣旗只係落緊依家台灣執政黨面渣民進黨都唔夠薑唔慶雙十「國慶」啦，你區區一個香港人幫全台灣人包括民進黨達成共識脫離中華民國？

大撚把台灣人鐘意係外國見到台灣國旗
根本國內同國外含意都唔撚同 台灣一日未轉國旗
青天白一日都代表台灣 小英上台都係向國旗宣誓 你講條撚咩 亂9咁帶風向

前面我講咗班台獨撚圍內會噉叫
平時講慣，真係我錯

支那版本仲要係遮住「青天白日滿地紅旗」剩係show 民進黨旗

起完樓主底 請善用不推文回覆

要舉 應該加埋 革命旗

預意 祝香港革命成功 推翻政權

我條女台灣人，佢話平時嗌開中華民國國旗

兩枝舉晒咪得
做埋文宣去台灣
香港舉青天白日旗係代表1949年前的中華民國政權
係1997年真海外民主華人情意結
而唔係台灣班勾結中共既賣國賊
重奪返中華民國情意其實同台獨都無衝突
因為真正中華民國
孫中山其實講過中華民國係以英美為藍本
英美係準許獨立公投

我哩邊啲樣本唔準

樓主一係蠢一係五毛 點都好 拉

越近雙十, 越多呢D POST係到周旋支旗
係咪好驚雙十同10.1死城咁好大對比?

因為中華民國仲未死推翻緊支共中國歷史教科書

佢地一意孤行

阻止唔到架la

推 到時台灣人見到會反感

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會今日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

唔好舉錯國民黨黨旗，要舉就正統中華民國國旗

完

台獨連台灣本土都唔夠市場舉黎托咩樓主3毛定on9?

推 成堆on9 話青天白日滿地紅 都未撚知之前國民黨做過既衰野 仲可怕過而家香港 係就民進黨旗 刨撚熟台灣歷史先出黎講

更重要係雙十呢個日子本來就係中華民國國慶用嚟對比十一支共國慶落中共面，同台灣本國係冇必然嘅關係

如果十月十日係慶祝台灣脫離中華民國獨立日，咁我舉台灣旗又何妨呢？

你唔research都追下post啦 推乜鬼
拉啦屌

人地官方係咩旗咪舉咩旗,諗咁撚多做乜

樓主死五毛，DLLM BLOCKed

咪撚on9啦
青天白日旗同青天白日滿地紅都未搞清楚

雙十本身就是中華民國國慶

樓豬係盧斯達？

舉民進黨囉

見到呢張圖就老閪都舉青天白日

on9

拉，台灣朋友唔建議舉綠旗

蔡英文補充說：「在中國的壓力之下，我們堅持價值理念，展現高度韌性，讓越來越多理念相近國家，表達對中華民國台灣的支持」。強調「捍衛中華民國的永續發展，維持台海和平跟區域穩定，這是全體台灣人民最大的公約數。

台灣人共識：
台灣不是中國PRC

台灣人&民進黨都未達成嘅共識：
台灣已經脫離中華民國ROC獨立，廢中華民國旗

本來係雙十國慶，對比十一國慶嘅反差，落支共面
你10月10號走去支持台灣脫離中華民國ROC獨立，廢中華民國旗，咁你係落緊台灣依家執政黨嘅面，支共笑緊你乍

why not both

不推文回覆
中華民國國旗根本就唔止喺台灣先有
海外反共人士都會舉呢支旗慶祝雙十

樓豬唔做Research就唔好出嚟嚇人啦

睇黎有組織好驚香港慶祝雙十
台灣人要求係要你玩得精彩

畀d創意出嚟

不如真。慶祝雙十國慶

青天白日一定要舉

原來國民黨等於中華民國，增係鳩up無極限
原來台灣中華民國政權又代表晒
全球華人
佢取消左海外護照果下
大家已互不從屬啦

條友根本偷換概念。

推翠青期。
要共匪無面，舉咩期都得， 只要唔係5星紅期就得。 但如果想要埋台彎人支持， 特別係年青人就一定唔舉青天白日。 問左個台彎朋友(26 歲) 青天白日期， 第一反應就話係 國民黨狗黨期。 狗黨在台彎就是民建聯。

Why not both?

push

著眼點唔係代表唔代表中華民國 我100%支持一個中國 中華民國 但係而家講緊係旗上面既政黨做過既野都係反人類既野 亦即係我地而家經歷緊既野可怕多多聲 仲要而家向中共投誠 唔係咁應該舉

你唔識野就爬下文
呢個post大把人講

係咪姐係叫香港加入垃圾台灣?
On lun 9
自降身價

其實搵人上ptt問下咪得洗乜自己估估下

中國國民黨係中國共產黨外圍組織，
國民黨90年代分裂出新黨，
再分裂出親民黨，
全部都係共產黨外圍組織。

台灣能夠有體制內改革，
係一件歷史意外，
如果無蔣經國在總統任內去世，
根據台灣法律，
由台藉既李登輝副總統繼任，
台灣都未必能夠完成體制內改革。

加入乜野台灣呀 係而家唔應該舉呀

台灣好多 外省人 好多跟國民黨過去

咪好似某堆香港人一樣 個心永遠係中國人

死都要慶中國國慶 拒絕港獨 lor

青天白日 同 青天白日滿地紅 係兩支黎🤔滿地紅都唔得？

唔扯旗得唔得

雙十梗係舉十八星旗

都未聽人講完 大中華膠就係度發作 自己定位未知就幫共產黨諗埋

佢哋做緊 見唔到咩？

我覺得要舉既人咪照舉

畫蛇添足

首先我唔反對用台獨旗
但我覺得用青天白日滿地紅旗更好
一來南京條約係中華民國手中
二來中華民國先係正式繼承滿清政權既國家
三來中華民國並未滅亡
四來雙十係中華民國國慶
五來無謂比人SPIN左去台獨
大家可以諗諗
BTW...兄弟爬山

青天白日係國民黨旗
咁當然唔會舉佢啦，正如當撈侵做總統你都唔會舉共和黨旗一樣

青天白日滿地紅係中華民國國旗
目前為止仍然係唯一合法國旗
如果你話左上角有青天白日就唔得
咁澳洲紐西蘭嗰啲唔通又事事奶英咩

你舉支綠旗/台獨旗，其實仲多人反感

支持全部都舉
唔舉KMT黨旗(冇紅底)就得

呢個咪make sense 多d囉 前面個兩個p 有個係隔離post想屈鳩我 又要傾又想話人帶風向

我又唔係反中華民國 我淨係擔心國民黨做過既野同我地做緊既野背道而馳 然後我地又走去舉有國民黨既旗

正統中國更加要台獨 都比班蠻夷騎劫左正統中國呢個名好奈

唔會舉青天白日
舉青天白日滿地紅

佢地以為台灣主流係深綠同台獨

咪咁撚麻煩啦 台灣人多數舉青天白日咪跟撚住囉

唔好比人帶左去周旋支旗點點點
重點係當日慶祝台灣國慶
感謝蔡總統發聲支持香港抗爭
聲援台灣被中共係國際打壓

你收嗲啦 隔離正視聽喇 你呢個po廢撚左喇
新會然

其實我覺得青天白日同台獨旗一齊舉、証明台灣係有民主、政黨輪替、可接受不同政見嘅國家

睇到呢d post真係笑撚左

個個都話舉呢支

你會唔會誤會左d咩

兩支一齊舉，一支話俾世界聽中華民國尚在，一支話比世界聽台灣人民要自決，唔關中共事。

【賀壽送大禮】雙十節將至 香港打靶仔送大禮

蔣介石死不瞑目

WHY NOT BOTH

屌 咁依家台灣國旗係乜咪用乜囉

恨蔣公剿匪不力

題外話
呢支旗如果冇咗soft copy原檔
有冇人整得返一模一樣

有人寧願認係中華民國人，舉中華民國旗比較好

中華民國已經行憲解嚴民主化，唔再係黨國不分既獨裁國家。雙十揮青天白日滿地紅跟本係97前就極普遍，依家只係重拾傳統刺激中共。

辛亥革命之後建立嘅中華民國同用青天白日滿地紅嘅中華民國根本係兩個政權

國共friend底唔係近幾年先開始

中華民國點會即係國民黨？
人哋民主制度
政黨輪替
現任中華民國總統係民進黨嘅蔡英文

似還似，唔係一樣

台獨旗就唔使雙十節舉啦，就算台獨派都唔會太抗拒青天白日滿地紅

10月10日係中華民國成立周年
你叫人舉台獨旗
分明同台灣玩嘢
台灣人一係就笑你on9
一係就覺得有心人利用香港民主運動搞台獨
仲要喺台灣最重要嘅日子搞事
根本仲衰撚過十月一舉民國旗！

正是！
大家千祈唔好聽樓豬講
人哋國慶走去舉台獨旗
台灣人見到會點諗！

根本有啲人都唔撚知10月10號係咩日子，人地國慶緊走去舉台灣旗話要推翻人地現存嘅國家

邊個係主流顯然而見
滅中華民國嘅人都未入到台灣政界主流
民進黨都仲係口講台灣，舉就舉返民國國旗

邊個先係中共G點，顯然而見
存在兩個中國先係中共G點，民進黨旗WFC

邊個先有潛力上升到國際外交議題，顯然而見
香港舉中華民國國旗係表現緊台灣國外都出現緊兩個中國
報紙可以報導成國際外交議題
舉民進黨旗只係台灣國內政治以至兩岸議題
自己諗舉邊隻旗可以玩大啲

台獨係廢中華民國，建立台灣共和國

但我office個班台灣人都係認青天白日滿地紅多 台獨旗佢地知有呢樣野 都唔反感 但對佢地黎講始終都係稱中華民國正統過台灣國

呢張圖已經教左我地應該舉咩

之前有問過台仔
佢地意見係激到中共就得 舉咩都無咩所謂 因為知我地用意
如果保險咪舉晒藍綠兩支旗

Ps 本身台灣都唔鐘意國民黨 個陣既國民黨對佢地同依家中共對我地差唔多

中華民國

喺台灣舉枝青天白日滿地紅，就同你香港果班愛國大叔大媽舉住枝五星旗/抽氣扇嘅形象差唔多，就係一大陣柒味

真係邊個狗頭軍師諗埋d咩雙十扯民國國旗嘅idea出嚟

今日台灣仲掛住中華民國國旗，叫自己做Republic of China，只係大家冇得揀底下嘅妥協，因為台灣唔係國家，只能夠借殼上市。除非你好撚撐國民黨，正常人都唔會鍾意咁樣扯枝咁嘅（舊）中國國旗

枝旗象徵住嘅就係台灣「回歸」中（華民）國之後，國民黨喺台灣戒嚴、黨禁、白色恐怖幾十年d仆街野。啫係等於你香港人都唔會好撚proud of枝象徵香港陷共嘅抽氣扇咁解。

唔識歷史真係好撚大鑊

香港人拎中華民國國旗落中共面，同台灣係冇必然關係
香港人拎中華民國國旗=揮動美國、英國國旗=純粹落中共面

我地"今次"唔係要為台灣主權帶風向話脫離埋中華民國明唔明呀

台灣成功脫離中華民國獨立，咁你先至係獨立日當日揮台灣旗啦，關雙十咩事呀，你雙十拎支台灣旗出黎唔通係想踩台灣當前政權？

當蔡英文都係揮緊民國旗就知綠營主流都仲係中華民國在台灣
台灣脫離中華民國獨立嘅階段好似香港獨立咁，連議會都未進入到(未計香港有DQ，台灣冇DQ)

紀念雙十，點少得十八星旗

紀念雙十辛亥革命，點少得十八星旗